\documentclass[../Portfólio]{subfile}

\begin{document}
	Referente à primeira aula da disciplina ficou acordado que deveríamos 
	disponibilizar um portfólio detalhando os nossos trabalhos com a 
	mesma, \emph{etc}. Também foram formados grupos de quatro estudantes, 
	para que sigamos fazendo atividades juntos; estabelecido o meu grupo, 
	que consiste em um colega de longa data -- Juan Meleiro -- e outras 
	duas -- Camila e Araceli -- além de mim, devemos ler sobre contratos 
	didáticos e discutir as diferenças entre os textos. Esta discussão 
	deve render um resumo e as leituras deve render resumos também, ambos
	para a aula seguinte.

	Agora, sexta, dia 20 \sout{na realidade é a madrugada de sábado} já 
	tenho escritos os resumos dos dois textos, e acredito que os outros 
	membros do grupo estão no processo de fazer o mesmo. Imagino que 
	segunda a gente já possa fazer a discussão pedida e elaboramos o texto
	de fato durante a semana que vem. 
	
	Eu não sei qual seria a melhor maneira para deixar dispostos os textos
	aqui no portfólio porque concatenar tudo junto ficaria um caos total,
	então vou optar por usar hyperlinks; o que não é uma solução perfeita:
	aqui no meu visualizador de PDF, eu não consigo clicar num link externo
	-- fala “Unable to open external link” e “operation not supported”. 
	Depois de sofrer um pouco com as possibilidades, a menos pior é embutir 
	o endereço e o link juntos, pois se não for possível seguir o link com 
	um clique pelo menos é possível copiar o endereço manualmente.

	\begin{mdframed}
	\subsection{Resumo: Contrato Didático -- B. A. da Silva}
	Pode ser encontrado neste link:\\
	\linkme{%
	https://drive.google.com/file/d/11S2WyvvgAStCSMjL0kiw8HyzQzIx6VyP/view}

	\subsection{Resumo: Contrato Didático -- S. A. Almonloud}
	Pode ser encontrado neste link:\\
	\linkme{%
	https://drive.google.com/file/d/1nbYnHT04t-RtCFCMYIMOHtH7t9Pit89M/view}
	\\
	\end{mdframed}

	Estamos concluindo agora os retoques finais do resumo-discussão dos 
	textos de Benedito e Saddo cujos resumos estão logo acima; o texto é 
	largamente de minha redação, com uma ou outra sugestão do Juan. Me 
	pareceu que ficaram todos satisfeitos. Curioso que quando eu li os 
	textos não me ocorreu de analisar a pertinência e aplicabilidade dos 
	mesmos (mas sim a coerência interna e ideias gerais); 
	
	Os demais integrantes do grupo já tinham uma noção dos problemas que
	apontamos no nosso resumo, então a discussão foi frutífera, ainda que 
	pessimizada por conta da conexão à Internet intermitente que interrompe
	qualquer forma de raciocínio ou fala. Enfim, segue o link da versão 
	(semi-)final da discussão:
	\begin{mdframed}
	\subsection[Discussão: Contrato Didático em 
		B. A. da Silva \textit{\&} S. A. Almonloud%
	]{%
		Discussão: Contrato Didático em \\
		B. A. da Silva \textit{\&} S. A. Almonloud%
	}
	Pode ser encontrado neste link:\\
	\linkme{%
	https://drive.google.com/file/d/1g1PCz5V0XYB5db4UxJmkc1L7Z5l2plL_/view}
	\\
	\end{mdframed}
\end{document}
